﻿<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Tatyana OEM"><rate absspeed="-4">5. Время так относится к продолжительности, как место к распространенности.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">В общем время так относится к продолжительности, как место к распространенности.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Они постольку принадлежат, являются частями беспредельных океанов вечности и пространственной необъятности, поскольку последние ограничены и выделены из них как бы межой; они употребляются для обозначения взаимного положения конечных реальных вещей в этих однообразных бесконечных океанах продолжительности и пространства.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Собственно говоря, они представляют собой только идеи определенных расстояний от определенных известных точек, которые закреплены на различимых ощущаемых вещах и, как предполагают, сохраняют одно и то же расстояние друг от друга.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">От таких закрепленных на ощущаемых вещах точек мы считаем и меряем те части этих бесконечных величин, которые, если рассматривать таким именно образом, есть то, что мы называем “временем” и “местом”.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Ибо продолжительность и пространство сами по себе однообразны и беспредельны, и поэтому без таких известных, определенных точек порядок и положение вещей затерялись бы в них, и все находилось бы перемешанным в безнадежном беспорядке.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4"><silence msec="500"/></rate></voice>